---
date: '2021-12-01 17:13:30'
title: 'File Management - 文件读写'
tags: [python]
description: '大多数程序需要操作文件，比如读写文件，创建文件夹，删除文件等等。'
---

## 文件读写

打开文件

```python
f=open('test.txt','rt')
g=open('test.txt','wt')
```

读取所有内容

```python
data=f.read()
data=f.read([maxbytes])
```

写入内容

```python
g.write('hello world')
```

关闭文件

```python
f.close()
g.close()
```

文件应当在使用完毕后关闭，否则会导致内存泄漏。使用 with 语句可以自动关闭文件。

离开 with 语句后，文件会自动关闭。

```python
with open(filename, 'rt') as file:
    # Use the file `file`
    ...
    # No need to close explicitly
...statements
```

使用`with`语句读取挣个文件

```python
with open('foo.txt', 'rt') as file:
    data = file.read()
```

使用`with`语句按行读取文件

```python
with open('foo.txt', 'rt') as file:
    for line in file:
```

使用`with`语句写入文件

```python
with open('outfile', 'wt') as out:
    out.write('Hello World\n')
```

重定向`print`函数

```python
with open('foo.txt', 'wt') as file:
    print('hello world', file=file)
```
